[多圖]帶大家返去1950年代嘅韓國

韓戰時期嘅韓國, 仲係好似古代咁

대구시 [Daegu, 大邱市], Korea, 1950-1953

Korean War 충주시 [Chungju-si, 忠州市] , Korea, 1951

부산시 [Busan, 釜山市] , Korea, 1952

Credit from: DESIGNERSPARTY facebook - Korean History Rearch Project

看風箏飛多遠未斷線～

啲人樣同東北人一樣

唔同lo

仲有好多漢字，未完全用曬垃圾圓橫直韓文

好似係統治者想去漢化+提升識字率
不過呢個統治者好似幾百年前🤔

啲眼

整容係咪有遺傳
點解啲人對眼好唔同

你話韓國人無整容 我真係唔信

男人帶嗰啲高帽 好得意

北泡入侵先至完全禁止漢字

未來撚

哇，如果仲用緊漢字，日本人去韓國好易睇得明文字。相反都係。

係朴正熙（朴謹惠老豆）先完全癈漢字，你睇花漾爺爺，班老人家去到台灣仲依稀記得少少漢字解法

50 年咁大改變
所以我地真係要等中國進步

—_—

人地著緊民族服飾姐. 而家d韓國人大時大節都係著傳統民族服飾. 滿清入關 剃髮易服 漢人先無左自己持續左幾千年既民族服飾 . 相反睇1950年 中國好多地方都係著滿族改良服飾咁. 類似長袍馬褂 旗袍. 其他d少數名族到而家都會著到古代咁.因為係民族服飾 同時間無關係. d人可以打扮得現代方便做野.都可以傳統節日打扮得傳統裝扮尊重傳統 .代表佢個民族文化. 中國稱56個民族. 反而淨係得人口最多既漢人無人會著返自己個民族服裝.

香港六七十年代仲係好多人無鞋著

LM

大長今

有係人搵到佢地對眼珠係邊

究竟幾時開始出現瘋狂整容文化?
醜女大翻身?

北韓廢漢字係講緊所有場合方式都唔用得，用漢字就犯法，好似當年中共推殘體咁

南泡嗰班只係從教育上著手「絕育」漢字，令越黎越少人識，同北韓式廢漢字差好遠，睇返韓國歷年舊報紙就知

啲相可以清得咁交關既...

lm

嗚啦啦嗚啦啦 啦嗚啦
呀啦啦呀啦啦 呀嗚啦啦

根本同大陸人一樣樣......

-..-

鳳眼單眼皮

依家出咗首爾都係差唔多啦

韓國人既種根本一直都係咁既樣 細眼 單眼
後人都係整出黎

其實同香港50年代差唔多啫，不過係華人平民區D景況

同滿洲狗一樣

正
但想睇五十年代香港多啲

地區咁近鬼DNA相近唔奇

淨係得漢人無人着返自己個民族服裝?
嗰班着民族服裝嘅「少數民族」唔係外地漢人扮架咩

韓仔D眼好多都係咁啦

全部對眼都好細

真正既韓國種睇運動員就知
藝人果D都係整出黎

好多人走難落黎啊，但D路建築物就現代化好多

點解而家啲韓妹又咁白？

咁呢批圖斧山1952兩條女都幾靚既，至少唔係南島族DNA個咀突出黎咁，塊面白白淨淨

飛機個張個對比好撚正

睇行人路同馬路上面嘅人就睇得出係兩類人嚟

好多金鐘國（隻眼）

啲靚女去哂邊😒

冇整容技術嘅韓國人

留明

上面班崇韓撚起撚晒剛爭住護主

泡狗

五十年代香港應該勁好多
但你睇下人地韓國追得幾快，出到Samsung lg 呢d企業
香港而家

最大分別係以前韓狗有男人 依家得一班雞同人妖

1950有彩色相？

d女唔戴bra

古裝 真係先進國

呢D樣先最真實
睇番而家KPOP D 女

一個咁貧既國家
成日SELL自己既韓牛真係好好笑

50年代南韓係全世界最窮國家之一，1953年南韓人均GDP得67美金一年
韓戰剛剛結束果時，北韓仲有錢過南韓

繁體字

貼多啲拋下磚

韓國傳統服飾係咁 上衣短加上冇bra 呢個concept
個個都露對南半球 什至露晒

唔怪得韓國人要整容

天然嘅韓國人

反韓既咪諗下人地點解50年時間發展得咁勁

50年代中環 尖沙咀 旺角已經好繁華
Btw唔知韓國果陣有冇呢啲旺區

冇露奶裝

평양시 [Pyeongyang, 平壤市] Korean War Korea, 1950

평양시 [Pyeongyang, 平壤市] Korean War Korea, 1950

Busan, Korea, 1952

오산시 [Osan-si, 烏山市]], Korea, 1953

부산 [Busan, 釜山] , Korea, 1951

Korean War , Korea, 1953

Daegu, Korea,1952

全撚部都懵口懵面

呢啲先係正宗韓國樣，樣衰到呢。
證明依家個個整容

估唔到70年前都仲有古代國家
好得意 留名

Samsung 呢類財閥真係好誇張
直情係左右到政府
只要唔係比人揚左出黎
基本上啲財閥高層同老闆可以打橫行

就算誠哥咁有錢
都好難去到可以隻手遮天呢個程度

真係差唔多樣

其實幾勵志1960年代初韓國好似仲係全世界最窮嘅國家之一，1961 GDP per capital得US$93，而家成$30000
雖然韓國冇乜文化底蘊，但經濟上真係好成功

北韓直到70年代經濟上都超前南韓

per capita自膠
個auto correct

咁強國都係

香港最多官商勾結
人地係商管官

啲女同男既樣冇分別 指住條女話係男人真係會信

其實係，中國擺落全球都贏咗7成國家
不過中國得9000，同韓國仲有一段距離

我想睇 1950s 嘅香港多啲

係因為70年代朴正熙全面去漢字

好似Halloween party

閔大人揸飛機

諺文太易學，知道個砌字原則就可以閱讀，對消除文盲的確好有用

😑😑😑😑😑😑😑😑

咁落後 1950年唔講以為係1920或者更前
不過韓國都好勁，而家做到發達國家

小剛

強國經濟不嬲成功，但係政治上不斷迫害香港先仆街

Dr. D. Ralph Millard是在南韓美軍基地的一名整型外科醫生，也是早期亞裔雙眼皮手術的先驅和權威， 他的第一位雙眼皮手術病人是韓國翻譯員，直言擔憂自己斜窄的單眼皮會令美國人覺得他不可信，影響了仕途。

縱然日本早在十九世紀明治維新時期 (Meiji Modernization) 便出現了雙眼皮手術，但整容手術在亞洲得以廣泛流傳，實源於美國在亞洲軍事基地的確立和文化的廣傳，逐漸將歐美面孔強化為美貌的標準。所謂正常的容貌，多是深摺雙眼皮和高鼻樑，亦即是一般亞裔所沒有的面相。
這偏頗的準則卻在過去的醫療術語中，成為醫學化和客觀化，原本各族群天生的面龎變成偏差(deviation)，視為醫學問題。單眼皮常被診斷為脂肪過多，缺少摺疊，或形成上眼皮移動困難等，有待更正。

Dr. Millard 更提出了所謂金牌比例法 (Golden Proportion) ，列出了面容和諧的準繩，五官若令臉疍看來不自然或不協調，便可加以改善，但是卻多以白人的輪廓為依歸。同是整型醫生及人體測量學 (anthropometry) 專家的Dr. Leslie G. Farkas 更進一步將方法精細數量化，訂下嚴謹的數位、角度和比例。

講起其實喺民國時代已經開始興整容,
好多當時嘅電影明星去整容
[殘體慎入]

除左唔願意接受現實ge崇韓狗

佢應該係講朝鮮世宗，主要因為漢文難學和朝鮮文盲率高

但兩班貴族唔會允許，因為唔用漢文而取易學的諺文，佢地就壟斷唔到學術，繼而壟斷唔到仕途

親明派士族都唔會同意

結果拖到二戰後先實行

日本仲快啦
戰後好快就亞洲第一個奧運
七年人均收入double

1950年 姐係八九十歲果堆識睇中文？

個個都面目猙獰

dental floss

唔好睇太多韓劇睇壞腦
韓國人不嬲都係細眼

港人連登仔：韓仔全部眼細樣衰 種族問題
白人：黃種人全部眼細樣衰 種族問題

佢哋細個就儲錢
有港女仲認為呢份整容非天然仲好自豪咁宣傳

Samsung 係戰後係營商加埋幫手建國 係韓國人身上入Samsung 係會有一份自豪感

漢字點同中文
唔通日本人又識睇中文咩

認到某啲字就唔奇嘅

你覺得發達姐
韓國唔少地方仲好落後

韓國人d樣好似未進化咁

其實佢地而家都仲會學少少漢字
即係 大中小 東南西北 中日韓 呢啲
報紙標題嗰啲都仲會用少少

又唔太同 因為韓國以前都進貢中原地方 佢應該係屬於中文 唔係漢字咁簡單

漢字 始終都同中華歷史有關 但佢好早年都自己發展 同中文係有別

呢啲先係真正韓國人樣

民族≠種族，明顯講緊民族

你地

人地5 60 年內發展到而家咁樣
香港就愈黎愈廢

起碼人哋有民族意識 保留到自己文化

灣仔中環梗係啦
遠少少九龍城黃大仙就唔係咁

同李屍朝鮮差唔多

😑<<<全部都咁嘅樣

個個隻眼都一條線

財團治國 不了

出面班韓狗對住D整容閪打哂飛機就想笑, 乜野撚Twice 果堆

不如你睇返50年前香港先啦

真面目示人

個個啲樣都咁苦嘅唔笑

泡沫爆破前嘅日本真係好勁，人均gdp過埋美國，不過爆咗之後就輸返比美國
不過日本就算二戰打輸咗，本身個底仲喺度，戰前已經係列強之一，好多工業基建喺戰前已經有，相反韓國真係由零開始，日佔朝鮮嗰陣啲工廠好多起喺平壤一帶，南韓主要以農業為主，韓戰更加令經濟雪上加霜

全亞洲50年代最風光係班南亞國家，因為全部都有大量鬼佬進註。

日本啲工業基建其實喺二戰時期都破壞殆盡曬
當時美軍專揀工業區空襲 戰後又冇錢重建
都係多得韓戰令美國谷行投資落日本
先至令成個第二產業彈返起

到到都有架啦

日本戰前高質開

咁中共咪2 樣做晒

咁又點
冇人睇又邊有人整

仲清過現代啲 偷拍/鬼/UFO圖

10幾年前如果講韓國最出名一定係一張小學班相
全班都係王喜眼 而家好似搵唔返

七成真係唔知有冇
但全球平均名義GDP都有USD$11,727，中國就算高速增長左40年，都係未到全世界平均水平

睇完啲相就覺得韓國靚嘅都真係九成都整出黎

中國民初果時 已經著緊西裝 唱緊夜上海啦

早幾年舊登講嗰套係破壞緊人嘅品味
認為k-pop 嗰啲係污染

劇就更加唔係好睇

不過嗰時都有人講下韓國啲戲唔錯

九龍都有自己特色

佢會話自己多人
但而家咁佢可以點增長

孫興慜幾靚仔

呢兩隻韓妹好可愛

右邊嗰個隻腳

其實美國真係好撚勁
一個3.3億人口既國家(世界第3多人)，人均GDP有成US$65,062，超過全球平均值6倍

英國佬眼中你地咪又chink eyes

日本人未必明
韓國係用正體字

仲要呢d好多人祖宗50年代可能仲係大陸耕緊田

科技上完全冇得比
不過經濟上韓國完全唔入流wo
韓國人均GDP係香港13年前水平

同埋科技好、經濟進步都好
個種社會黑暗同埋劣根性係永遠變唔到
香港既壓力係韓國面前簡直好似蚊叮咁少

와 傳統에 빛나는 우리 大韓國民은 3·1 運動으로 建立된 大韓民國臨時政府의 法統과 不義에 抗拒한 4·19 民主理念을 繼承하고, 祖國의 民主改革과 平和的統一의 使命에 立脚하여 正義·人道와 同胞愛로써 民族의 團結을 鞏固히 하고, 모든 社會的弊習과 不義를 打破하며, 自律과 調和를 바탕으로 自由民主的基本秩序를 더욱 確固히 하여 政治·經濟·社會·文化의 모든 領域에 있어서 各人의 機會를 均等히 하고, 能力을 最高度로 發揮하게 하며, 自由와 權利에 따르는 責任과 義務를 完遂하게 하여, 안으로는 國民生活의 均等한 向上을 基하고 밖으로는 恒久的인 世界平和와 人類共榮에 이바지함으로써 우리들과 우리들의 子孫의 安全과 自由와 幸福을 永遠히 確保할 것을 다짐하면서 1948年 7月 12日에 制定되고 8次에 걸쳐 改正된 憲法을 이제 國會의 議決을 거쳐 國民投票에 依하여 改正한다.

1987年 10月 29日

韓文如果用漢字就係咁

悠久한 歷史와 傳統에 빛나는 우리 大韓國民은 3·1 運動으로 建立된 大韓民國臨時政府의 法統과 不義에 抗拒한 4·19 民主理念을 繼承하고, 祖國의 民主改革과 平和的統一의 使命에 立脚하여 正義·人道와 同胞愛로써 民族의 團結을 鞏固히 하고, 모든 社會的弊習과 不義를 打破하며, 自律과 調和를 바탕으로 自由民主的基本秩序를 더욱 確固히 하여 政治·經濟·社會·文化의 모든 領域에 있어서 各人의 機會를 均等히 하고, 能力을 最高度로 發揮하게 하며, 自由와 權利에 따르는 責任과 義務를 完遂하게 하여, 안으로는 國民生活의 均等한 向上을 基하고 밖으로는 恒久的인 世界平和와 人類共榮에 이바지함으로써 우리들과 우리들의 子孫의 安全과 自由와 幸福을 永遠히 確保할 것을 다짐하면서 1948年 7月 12日에 制定되고 8次에 걸쳐 改正된 憲法을 이제 國會의 議決을 거쳐 國民投票에 依하여 改正한다.

copy少左

各有所長
香港金融業、專業服務業勁過韓國好多
香港GDP有92.4%係服務業，韓國既比例係58.3%
但韓國工業方面，尤其汽車、造船、化工、半導體領先香港好多

撇開官商勾結同階級觀念呢啲on9嘢
其實講真佢可以用五六十年時間
由古代咁樣 變到有Samsung呢啲大公司嘅國家都算幾勁
你睇下中國淪陷咗七十年都係鬼國

垃圾國家

泡狗唔整容根本唔上得鏡
垃圾種族

韓國人均GDP落後香港係因之韓國既經濟根基唔及香港
香港好早就已經係英國響遠東同中國做生意既轉口港，用英國既法律同制度
雖然當時香港都冇民主，但吸收好多西方先進既商業管理理念
韓國20世紀中期仲仍然係一個實行軍事獨裁既落後農業國家，1987年先民主化
香港經濟起飛係50、60年代，韓國經濟起飛係70、80年代
韓國真正成為一個現代化工業國係1990-2000年代之後既事
從經濟發展既先天條件黎講，香港優勝過韓國太多，但韓國近幾十年追近左好多

-.-

啲韓文真係好樣衰
世宗大王個腦一定係比屎塞住左
講偉大明治天皇拿破崙邱吉爾都好偉大

唔知點解 睇圖都感覺到個陣係幸福年代

當時九龍有啲少少歐陸風

韓文版支那

有營養塊面就會白好多(應該話唔會咁枯黃

韓文四十音既組合仲多過日文五十音又小重覆
除左一音多字外基本上諺文都幾好用

抄抄抄抄

睇到d傳統韓服我個腦都第一時間播呢首

你呢個想法咪同50年代駐韓美軍同嗰個整容醫生一樣諗法囉

香港變革者✋😑✋

source?

ㄧ ㄧ

Dr. D. Ralph Millard是在南韓美軍基地的一名整型外科醫生，也是早期亞裔雙眼皮手術的先驅和權威， 他的第一位雙眼皮手術病人是韓國翻譯員，直言擔憂自己斜窄的單眼皮會令美國人覺得他不可信，影響了仕途。

縱然日本早在十九世紀明治維新時期 (Meiji Modernization) 便出現了雙眼皮手術，但整容手術在亞洲得以廣泛流傳，實源於美國在亞洲軍事基地的確立和文化的廣傳，逐漸將歐美面孔強化為美貌的標準。所謂正常的容貌，多是深摺雙眼皮和高鼻樑，亦即是一般亞裔所沒有的面相。
這偏頗的準則卻在過去的醫療術語中，成為醫學化和客觀化，原本各族群天生的面龎變成偏差(deviation)，視為醫學問題。單眼皮常被診斷為脂肪過多，缺少摺疊，或形成上眼皮移動困難等，有待更正。

Dr. Millard 更提出了所謂金牌比例法 (Golden Proportion) ，列出了面容和諧的準繩，五官若令臉疍看來不自然或不協調，便可加以改善，但是卻多以白人的輪廓為依歸。同是整型醫生及人體測量學 (anthropometry) 專家的Dr. Leslie G. Farkas 更進一步將方法精細數量化，訂下嚴謹的數位、角度和比例。

再詳細可以睇 The Moving Eye: From Cold War Racial Subject to Middle Class Cosmopolitan, Korean Cosmetic Eyelid Surgery, 1955-2001

整容就岩 咁撚樣衰會無哂班迷韓撚

韓國經濟文化突飛猛進到全球，都係拜1997年亞洲金融風暴所賜

點解進貢就等如韓文係中文

連登仔連香港呢個遊戲都玩唔掂
就唔好羡慕南韓喇

南韓嘅後生仔仲痛苦過香港人

一音多字又唔用漢字 睇撚死人
比日文更冇效率

睇古書睇到傻
完全唔知點睇

請大家睇下自己祖宗

嘩屌朝鮮半島真係呢二三十年先開始發展

一戰都已經有啦

古時批文奏摺同大明一樣

一切都係美國掌扼中

唔知越南西貢人睇見有咩感受
50 年代西貢d街都好靚 唔差得過香港
真係風水輪流住

我覺得無得咁講嘅
香港係科技方面不嬲都唔係好勁 即使港英期間都係
加上韓國係成個國家
點同一個特別行政區比？
香港依家出到hypebeast依d跨國企業都已經好勁
唔好妄自菲薄啦

點解咁多韓國人識講普通話+韓文 .. 係咪以前移民過左去

普通話拼音同韓文個學習模式差唔多

睇你老母祖宗咩，你自己認英國白鬼做祖宗，就冇再扯埋其他人落水，冇同我講你老豆老母唔係大陸落黎，係白皮豬生既雜種

白色官服好型

佢哋直頭差唔多樣
北佬北妹 啲基因點都近韓國
多過近廣東南蠻人種

全部都係小剛d親戚

好撚宋朝feel

基因突變 日本原子彈D輻射飄咗過去